\begin{frame}[t]{Dos juegos!}
  \centering
  \only<1>{
    \begin{columns}
      \column{0.25\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{Poker_As.png}
      \column{0.25\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{Poker_Jack.png}
      \column{0.25\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{Poker_3.png}
      \column{0.25\textwidth}
        \includegraphics[width=\textwidth]{Poker_2.png}
    \end{columns}

    \begin{block}{Regla}
      \centering
Si la tarjeta tiene una \textbf{\color{Green}vocal} de un lado, entonces tiene un \textbf{\color{Blue}número par} del otro.
    \end{block}

    {\large\textbf{Cuáles tarjetas hay que dar vuelta para saber si la regla se obedece?}}
  }
  \only<2>{
    \begin{columns}
      \column{0.25\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=0.85\textwidth]{People_drink.png}\\
        {\small Edad?}
      \column{0.25\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{People_nodrink.png}\\
        {\small No está bebiendo}
      \column{0.25\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=0.8\textwidth]{People_child.png}\\
        {\small Menor de edad}
      \column{0.25\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{People_adult.png}\\
        {\small Adulto}
    \end{columns}

    \begin{block}{Ley}
      \centering
      Si una persona está \textbf{\color{Green}bebiendo alcohol}, debe tener \textbf{\color{Blue}18 años o más}.
    \end{block}

    {\large\textbf{A quienes hay que verificar (DNI o bebida) para saber si la ley se cumple?}}
  }
  
  \note<1>{
  Tenemos 4 tarjetas. 
  Cada tarjeta tiene en un lado una letra, y en el otro un número.


  Tienes 15 segundos para responder
  }
  
  \note<2>{
  Estás trabajando como seguridad en un bar.
  Tu trabajo es asegurarte que la ley se cumple.
  En el bar hay 4 personas: 
  \begin{enumerate}
  \item Un hombre al que no le podés adivinar la edad, bebiendo una cerveza
  \item Una mujer que no está bebiendo nada
  \item Un menor de edad que está bebiendo algo pero no puedes ver que es
  \item Un hombre adulto bebiendo vino
  \end{enumerate}


  Tienes 15 segundos para responder
  }
\end{frame}

\interludeframe{\Large Acordate tu respuesta!}

\begin{frame}[t]{Solución}
  \centering
    \begin{columns}
      \column{0.25\textwidth}
        \begin{tikzpicture}
          \only<1,2>{
          \node[inner sep=0] at (0,0) {\includegraphics[width=\textwidth]{Poker_As.png}};
          \draw[line width=2pt] (0.1,0.05) ellipse (1.5cm and 2cm);
          }
          \only<3>{
          \node[inner sep=0] at (0,0) {\includegraphics[width=0.85\textwidth]{People_drink.png}};
          }
          \only<2,3>{
          \node[single arrow,draw=black,fill=black!10,minimum height=1cm,shape border rotate=90, line width=2pt] at (0.1,-1.9) {};
          }
        \end{tikzpicture}
      \column{0.25\textwidth}
        \only<1,2>{
        \includegraphics[width=\textwidth]{Poker_Jack.png}
        }
        \only<3>{
        \includegraphics[width=0.9\textwidth]{People_nodrink.png}
        }
      \column{0.25\textwidth}
        \begin{tikzpicture}
          \only<1,2>{
          \node[inner sep=0] at (0,0) {\includegraphics[width=\textwidth]{Poker_3.png}};
          }
          \only<3>{
          \node[inner sep=0] at (0,0) {\includegraphics[width=0.8\textwidth]{People_child.png}};
          }
          \only<2,3>{
          \node[single arrow,draw=black,fill=black!10,minimum height=1cm,shape border rotate=90, line width=2pt] at (0,-1.9) {};
          }
        \end{tikzpicture}
      \column{0.25\textwidth}
       \only<1,2>{
        \begin{tikzpicture}
          \node[inner sep=0] at (0,0) {\includegraphics[width=\textwidth]{Poker_2.png}};
          \draw[line width=2pt] (-0.05,0.05) ellipse (1.5cm and 2cm);
        \end{tikzpicture}
        }
        \only<3>{
        \includegraphics[width=\textwidth]{People_adult.png}
        }
    \end{columns}

    \only<1,2>{
    \begin{block}{Regla}
      \centering
Si la tarjeta tiene una \textbf{\color{Green}vocal} de un lado, entonces tiene un \textbf{\color{Blue}número par} del otro.
    \end{block}
    }
    \only<3>{
    \begin{block}{Ley}
      \centering
      Si una persona está \textbf{\color{Green}bebiendo alcohol}, debe tener \textbf{\color{Blue}18 años o más}.
    \end{block}
    }


    \only<1,2>{
    {\large\textbf{Cuáles tarjetas hay que dar vuelta para saber si la regla se obedece?}}
    }
    \only<3>{
    {\large\textbf{A quienes hay que verificar para saber si la ley se cumple?}}
    }
    
    \note<1>{
    Las tarjetas marcadas con un círculo son elegidas frecuentemente.

    Vos cuáles elegiste?
    }
    
    \note<2>{
    Las tarjetas indicadas con una flecha son las que hay que verificar.
    La "A" porque si no tiene un número par del otro lado, la regla no se cumple.
    El "3" porque si tiene una vocal del otro lado, la regla no se cumple.
    }
    
    \note<3>{
    En general todos los jugadores elijen las personas correctas (marcadas con una flecha).
    }
\end{frame}

\begin{frame}[t]{Discusión}
  \centering
    \begin{columns}
      \column{0.25\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[height=0.3\textheight]{Poker_As.png}\\
        \includegraphics[height=0.3\textheight]{People_drink.png}
      \column{0.25\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[height=0.3\textheight]{Poker_Jack.png}\\
        \includegraphics[height=0.3\textheight]{People_nodrink.png}
      \column{0.25\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[height=0.3\textheight]{Poker_3.png}\\
        \includegraphics[height=0.3\textheight]{People_child.png}
      \column{0.25\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[height=0.3\textheight]{Poker_2.png}\\
        \includegraphics[height=0.3\textheight]{People_adult.png}
    \end{columns}
    \vspace{1em}
    \begin{quote}
    \dots Si se espera que una máquina sea \alert{infalible},\\entonces no puede también ser  \alert{inteligente}.\\-- Alan Turing. Charla en la Mathematical Society Feb. 20, 1947
    \end{quote}

    \note<1>{
    Cuál juego es más difícil?
    
    Los dos juegos son matemáticamente equivalentes.
    
    Al parecer el lenguaje en que se plantea el problema afecta la dificultad.
    Es como si estuviésemos "wired" para resolver problemas planteados en cierto lenguaje, usando ciertas representaciones.
    }

\end{frame}

